[改詞] 粵語長片 (原：粵語殘片 - 陳奕迅)

粵語長片
原曲：粵語殘片
原唱：陳奕迅
原詞：周博賢
作曲：陳奕迅/C.Y.Kong

回憶某日 海富佈密 黑衫口罩標幟
圍困對歭 當天竟奢求暴政遏止
從那陣時 決心展翅 進入這大廳塗污國恥
逆權極致 未停在始

想某夜 西鐵變事 警黑勾結宰弑
奇怪詫異 看新聞怎會白了絲
亡了法治 痛心失意 某夜於路面放低座椅
務求嘗試 拋開憤熾

最後沿路截的士
往旺角必經太子
刹那間收到這短訊大件事

當天那動人鬧市 在腦海劃成漣漪
壯麗旗幟 硝煙𥚃翻起往事
頓然寂爾 再想起那男孩子
浴血亦如斯 拉上面罩未怕蕀刺

於某日 開拆禮物 身邊好友得知
朋友致電 胸口很失儀被送醫
留意告示 迅速草擬 以後需看到鼻子露齒
莫名男子 相當介意

吐露紅藍無休止
理大那位魔法師
刹那間香港彷彿也大件事

今天那動人鬧市 在腦海劃成漣漪
壯麗旗幟 硝煙𥚃翻起往事
頓然寂爾 再想起那男孩子
浴血亦如斯 拉上面罩未怕蕀刺

在絕望窘況當中找到反抗的意義
為願望現在政制要高舉兩手撕
要創自由歷史

請謹記日期地址 若結果未能如詩
亦能誠摯 執手說一些往事
但求在意 那小姐與男孩子
聚傘下靠倚 可記敘故事再一次

小弟見抗爭運動邁向一年改咗首詞去紀錄下當中既一啲片段
希望大家欣賞

=======================================================================
之前既改詞

[改詞］約誓 （原：償還 - 王菲）

支國失調 (原:：思覺失調 - 劉浩龍)

唔記得放改歌台

冇人睇

冇力照推

Pish 呀

感謝

lm

希望多啲人睇到

推

Pishhhhh

感謝你

唔使咁客氣喎

Pish pish pish

只希望有多啲人睇到

去熱門嘅po擺低條link

唔係咁好會好似賣廣告咁

巴打好有才華

多謝欣賞

咁我幫你擺link

變PR公司

叫阿寶幫你

寫得好

好

邊個負皮我

咁順都咁少正皮

掂

Pish

支持

push

Psuhhhh

全部岩聲又帶到成條time path出黎，強詞幫推

推推

小弟小試牛刀，希望樓主唔介意

唔知點解俾mixcloud ban 咗
用soundcloud再 upload多一次

善巴你好

多謝支持
好好聽

多謝支持

高質

幫你推

Agger

題外話
自己改呢份詞原意係想大家回想返過去一年既辛酸

一年既感覺雖然好長，但係推翻政權、爭取獨立既路從來都唔會係一條短既路。

只希望再過多三五十年，大家仍然可以記得之前所發生大大小小既事、你自己當中經歷過既點滴、同你並肩作戰既一班人、為香港作出貢獻同犧牲既人、同埋無數既淚水血汗。

呢場抗爭其實只係啱啱開始，希望大家都可以堅持落去，繼續用自己既方法同力量去重奪我哋應有既自由同權利。而即使最後結局係點都好，都請你唔好忘記曾經付出過既人、背後支持你既人、呢一群真正愛自己家鄉既香港人。

朋友致電 胸口很失儀被送醫

原來呢句唔啱音

改做
朋友致電 說胸口給刺被送醫

但我唱完個問題唔大

係所以我聽唔出原來原本旋律係同verse 1唔同
不過又覺得唱到就算啦

再推
加油呀

多謝

再再推

Which church

我都係後尾先發現有一句出咗事
#62改返 但係又發現如果唱返同verse 1一樣既旋律就唔覺

蕀刺唔係荊刺

我問題 原本係想打荊刺但係文盲

我唱咗一個順口嘅版本

我本身份詞都有啲位唔係咁順口